<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on TERRY HOME</title>
    <link>/zh/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on TERRY HOME</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Apr 2021 11:48:12 +1000</lastBuildDate><atom:link href="/zh/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>WDS和无线网桥的基础概念理解</title>
      <link>/zh/2021/04/wds/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 11:48:12 +1000</pubDate>
      
      <guid>/zh/2021/04/wds/</guid>
      <description>网络连接发展史 网桥（bridge）是个原始且基础的概念，以至于网上细致说明的文档都很少。
网络通信在最初的阶段，应该是从网线开始的。。但是网线的点对点模式很快就不能满足实际的需求了，于是首先诞生了集线器（hub）。
什么是集线器，用现在usb拓展坞（usb hub）的角度就很好理解，有一根总线连接电脑，剩余将带宽等分出多个usb端口，这样相当于把一个usb端口平均分成了多个usb端口。
集线器是物理层的分流，但对于带宽的利用是均分开的，设备增加流量增加，集线器慢慢也不能满足需求，于是诞生了网桥。
网桥是二层转发的机制，上升到了链路层（data link layer），可以用于连接不同网段，并且具备智能性，比如从左侧网段（192.168.0.0）发过来的包，可以根据MAC地址分发给右侧网段（10.0.1.1）的设备，但是转发的过程仅依据MAC地址。
网桥特指两端口设备，即一进一出，所以叫“桥”。后期发现更需要“单进多出”的模式，于是发展出了交换机（switch）。交换机和网桥的区别，可以认为是端口数量的差别。交换机依然是二层转发，交换机本身维护一套MAC地址数据库，根据收到包的MAC header分发给指定的下级设备，可以多通道同时工作，相当于把多个网桥合并在一起，每一个输出端口可以维护一个单独的网段。
伴随着网络的发展，以及公网和子网（局域网）的进一步区分，发现在MAC层的分发已经不足够了，我们更需要一个能独立维护IP地址的设备，来自发创建拥有独立IP的子网，于是诞生了路由器。关于路由器就不赘述了，工作在IP layer，模式就和自己家里wifi一毛一样。
Wireless distributed system （WDS） WDS即为无线分布系统，目前绝大部分路由器都具备这个功能，用来扩大路由器的覆盖范围，具体工作的方式是：比如家里有一个主路由器，连接从公寓进来的网线modem。但是往往有一些房间可能无法被覆盖到，如果家里还有其他路由器，我们很自然会想到，在没有被覆盖的房间里再放一个路由器不就好了。然而如果你正常配置路由器，就会出现一个尴尬的问题：房间里的wifi名和密码和外面的不一样。结果就是，如果外面信号够好，你进到房间里，并不会连接你房间里的wifi，而是继续用已连接的wifi，只不过速度变慢；要么你就需要手动切换回房间里的wifi。。
这个就是一个很好的wds场景。具体做法，在房间里配置路由器的时候，直接设定为wds设备，然后将路由器连接上主路由器，只要设定的SSID与主路由器一致，同时关闭该路由器的信号广播，就可以实现无缝切换。
由此可以看出wds的概念，即是允许多个AP之间自由通信，其中一个AP为主AP和服务器相连，其余AP与主AP无线相连，从而实现不同AP子网下的相互通信。
WDS的一些细节问题   多个AP的信道
wds连接的路由器必须使用相同信道，如果信道不同会要求同步
  切换延迟
这个问题在很多路由器厂家的说明中没有提及，目前存疑：
切换过程是先从主路由器断开，再连接其他AP；还是默认wds相连的多个路由器为相同的路由器？
如果是前者，那在漫游过程中依然伴随着大量延迟。
  性能表现
根据wds的理念，wds路由器网络的延迟，极大的取决于主AP的信号强度。但关于切换时的性能依旧存疑：
比如说当终端依然能连接上主AP时，但辅AP的信号更强，原则上说应该联入辅AP，但实际上的决策是如何呢？
另外带宽的性能影响不清楚。多个副AP会分配主AP的带宽，带宽大小也会决定能安排的副AP数量多少？
  网段分配
WDS下的多AP覆盖的网络，均属于相同网段。副AP的设定中，需要停止DHCP服务。
  WDS和无线网桥的关系 目前理解，无线网桥是wds的一个基础。无线网桥在主AP上是一进一出的结构，负责管理下行数据的分发和上行数据的汇总上传，但网桥也只针对一个AP而言的。至于数据从主AP走到其他AP上的过程，即为wds通信的过程。所以可以看出，wds其实是一个工作在二层网络的无线中继。后面如果考虑用hostapd配置的话也会用到，在hostapd中需要配置wds_brige等。
WDS和Mesh网络的区别   Mesh网络中任意两个AP可以通信，但是wds中副AP只能和主AP通信。
  wds不能算作完全的去中心化，因为主AP还是具备一定的控制性；而mesh结构基本为去中心化，所有AP可以随时进入和离开网络，数据上下行会沿着不同的多条路径来完成。
  其余的从设备角度的连接过程，应该是一致的。
  Reference 老旧路由器WDS无线网络桥接
WDS和Mesh配置</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20210408小白复盘一下澳股</title>
      <link>/zh/2021/04/20210408/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 01:11:03 +1000</pubDate>
      
      <guid>/zh/2021/04/20210408/</guid>
      <description>先说点题外话，从新手角度出发，感觉每日对股票的复盘还是很重要的，至少从技术面上有所帮助，像中学时总结错题一样。希望可以养成这个好习惯，另外一个需要养成的就是早晨起来看新闻。希望早晨能起来。。。
挑几个我最近着重看好的股票分析一下，我也是小白，就随便品品。今天只聊下对趋势上的把握，还希望高人多指点。
能源板块
虽然不知道算不算是能源板块，AGL和Origin我还是很关注的。有人说AGL和origin应该算是基础设施或者基础服务供应商，我觉得也都合理。这么说来分析AGL的市场走势其实有些许复杂了，既受能源供应（煤炭公司）影响，又受消费市场环境影响，二者难分伯仲。 不过横向看10年历程，个人觉得AGL依然是史上地点，依然有抄底空间。并且作为基础能源供应商，未来依然有恢复的空间。可以预见的原因：
 未来电动车的电源供给不出意外仍然由这几家巨头公司提供，如果看好电动车未来的市场，那电动车闭环内产业内所有公司都会有上升空间。在澳洲的问题是电动车市场仍没有政策的风吹草动，可能回报周期难以确定，但世界趋势是存在的 不知道AGL的下跌是否和澳洲煤炭难以出口有关，个人认为有关，但不是主要原因，之后有机会专门看下AGL的财报再来分析这块。 从2020年疫情开始至今，AGL依然没有起色，基本处于持续下跌状态，然而实际情况是，大部分人在这一年多的时间里，都处在wfh的状态。AGL的下跌一定程度上不太符合常理，除非有特殊政策影响，比如给用户发的福利是从这些供应商身上薅下来的（乱猜）。  同样道理适用于origin等公司，同样也处在历史低点，可以考虑长期持有一下。不过短期内什么走向不确定，可能还会持续下行。AGL技术面没看出来什么，只能看出从3月起似乎有波动拉高的趋势。但org近期貌似可以做成下降三角状态，可以看看是不是还会下破支撑。
IT板块
我关注的APT和Xero，都和世界上其他IT公司差不多，一路走高，没有明显下降的趋势。作为业内人士，对IT公司非常看好，尤其类似Xero这种SaaS（如果对公司业务没理解错的话）的公司，可以说非常看好。对于Afterpay这种公司呢，在疫情期间，人们既想网购又没有钱的状况下，走高是必然；但相对简单的业务逻辑，以及和银行业相比，用户群的忠诚度相对薄弱，长期状况什么样也不好说。
总之对于IT公司而言，后疫情时期的走向还不明朗，当完全解放大家重回工位的时候，对IT公司可能会有一波冲击，到时候可以再看。所以这些股票我目前应该也不会动。
A2M
这个大概是今天的头牌了，在持续跌了一年的情况下，今天居然强势回弹3%，看来有买家坐不住了。这么看k线，好想知道去年12月份发生了什么。。。
这波拉高和三月初略微相似，都是在持续走低的状况下反弹，不知道算不算是市场的应激反应。之前对A2M的理解依然停留在强大的外贸支撑上，甚至和代购也有关，因此国际贸易不开通，A2M也很难看好，毕竟澳洲的市场有限。
其他的
目前其他相对关注的是银行和机场运输方面，银行是因为后疫情时期的促进消费，加上美国的一系列加速金融危机的政策，很难不让人想到银行业的快速放贷，再伴随着目前悉尼楼市的火热。再一个本身银行业就具备得天独厚的优势，尤其在澳洲，银行涉足范围更广，有充分走高的可能。
再有就是机场和运输行业，就等一声令下，大家就可以进场了。这是可以预见的反弹。但是没有消息，就还有持续下行的可能，忽然感觉买涨确实比买跌在这种情况下，来的更放心些。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>澳股投资日记Day One</title>
      <link>/zh/2021/03/commsec/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 01:08:58 +1100</pubDate>
      
      <guid>/zh/2021/03/commsec/</guid>
      <description>时常会后悔本科毕业没有直接读博，辗转当了一名小小的程序员，浪费了两年时间，最终还是回到学校读博了。不过偶尔我也会感谢这段时光，结识了一些好友，也让我知道了程序员的世界是什么样的，知道了广阔的互联网资本世界是如何运作的。
程序员，作为这资本世界的最底层，天生的怀揣着财富自由的理想，不然谁心甘情愿的面对着冰冷的机器日夜996？
在观望了许久之后，也是决定孤注一掷实操一下看看。由于本人身在澳洲，所以就先拿澳股试试水
保持好心态 我的投资生活是从比特币开始的，接触比特币是从做区块链相关程序员开始的。比特币现如今正在经历空前的繁荣，也在不断的刷新着世人对投资的认知。
虽然算不上是很有经验的炒币选手，但在币的交易过程中，还是积累了一些体验
投资不是一日的过程，是长期的积累，短期迅速带来回报是福分，掌握长期的判断力更重要
股票很难带来像比特币一样猛涨的机会，即便是巅峰特斯拉也略逊一筹，但之所以想要转到股票上来，也是因为认识到了这一点
虽然有些人开始质疑巴菲特引导的价值投资理念，因为现在的科技，金融以及市场瞬息万变，过于的长期持有很难意味着对市场的落后判断
这种观点有正确的一面，但绝不意味着股票是一个短期项目，而是意味着对进场出场的时间更精准的把握
换句话说，不要因为一个股票一段时间的猛涨，便过分看好，握在手里不抛；也不要因为股票的猛涨，而觉得差不多就这水平了，过度怀疑市场的判断，及早的抛出
这些都不可取，赔与赚都不重要，核心在于你在其中的判断是怎样的
举个深刻的例子，我在比特币涨到快4w USD的时候卖的。。就不多说了
因此我在投资开始之前，只明白一点，涨与跌不能体现这家公司真实的情况，可能只是市场的表现，不要以自己的收益为标准去衡量，还是从企业的核心和市场的走向去判断
明确自己的投资类型，可以细分到每只不同的股票上
这个直接关乎到你对于交易平台的选择，以及对待一只股票的态度
比如对于一些技术储备充足的科技公司，准备长期持有，就不要被一时的涨与跌所蒙蔽
但对于一些风光的初创，但市场前景一眼望到头，可以投机心理相对重一点，蹭波风口及时收手
总之，买股票归根还是为了赚钱的，不是为信仰开销，这一点需要结合自身的情况，比如准备投资的本金，投资回报周期等，认真的考量
如何选择交易平台 在澳洲的话，如果只炒澳股，大概可选平台有，各大银行的broker（ANZ，commsec，westpac&amp;hellip;），还有一些第三方的平台（IG，CMC&amp;hellip;）；如果还有炒美股港股等需求，还可以考虑很多优秀的国内平台（老虎，富途牛牛，同花顺&amp;hellip;）
这里分别说下我个人选择concern的点： （重要性依次排序） 只炒澳股（或者你人所在地的股票）：
 权威性，稳定性 易用性，直观性 佣金 是否支持外币的股票交易，佣金  因为我个人主用commbank的银行卡，再加上cba的平台不用多说，app也非常好用，所以选择commsec，注册安全简单快捷；佣金的话各大银行都差不多，commsec略高一点，但是最低1000AUD交易以下10刀的手续费，个人觉得还是ok的，毕竟不是全职炒股，还是希望尽可能朝着长期持有走的。详细的收费可以见官网
但是如果你更喜欢短线交易，比如投资金额比较大，或是对盈亏敏感的选手，可能佣金较低的平台更适合你，不过佣金低，可能账户维护费用就会更贵，需要结合投资模式来进行选择
如果还抄其他股票：
 是否支持当地入户 入金是否支持当地币种 交易便携性 佣金  这个部分我还没有实际参与先不说了
澳洲的基金选择（commsec pocket） 在开通股票的同时，我也开通了commsec pocket，也就是澳洲的ETF交易平台；ETF可以理解为，基金公司
commsec pocket这里就不详细介绍了，说明一下开通这个的初衷吧
这是一个对投资新手极好的平台，并且将澳洲的基金公司分成7大类，与其让投资者在众多基金公司中眼花缭乱，不如直接把各种基金以产品的模式引导投资者，让投资者对基金公司的投资产品一目了然
具体的投资项目可以见官网，目前只是移动端的app，很适合没时间管理财，并且希望小额投资的朋友
pocket最小可以50刀投资，并且支持定投，来培养投资习惯
但是对于真正想亲身投资的人而言，这很显然不是最佳选择，毕竟有限的收益，有限的操作和选择空间
我目前打算共同使用pocket和澳股的投资，但二者如何分配portfolio还需要进一步摸索，这个目前预计会根据市场行情以及金融走向而定，比如市场很好的时候，基金可能占比会小一点？这还不确定
目前（2021三月份），目测所有基金都处在相对高点了，后悔没有在疫情正当时参与投资，不过那个时候确实也没多少可支配的钱。我思考再三选择了一些方向，小额投了一下，过段时间来分享收益
澳股的税收政策 这个部分只是初步的了解，如果后续再有了解会补充
对于长期持有的股票（&amp;gt;12个月），报税只需要把股票的收益的50%作为收入即可；但如果短期持有（&amp;lt;12个月），则需全部将股票收益计入收入
当然，如果股票为亏损状态，同样可以用于抵税；获得的股息，同样可以进行退税
如果股票不买，自然就不用报税
因此，还是当地有账户即用当地银行开户会比较方便一些</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>李自然出品的Effie编辑器使用一次的感受</title>
      <link>/zh/2021/03/effie_exp/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 00:13:47 +1100</pubDate>
      
      <guid>/zh/2021/03/effie_exp/</guid>
      <description>作为李老师的热心观众，看到李老师已经用effie水了几期视频了，自然对这新产品也有一丝好奇，毕竟作为一个前程序员现phd，虽没什么思想，但需要写大量的文档
之前也踩过很多文档编辑器的坑，现在还在坚持使用的就是Onenote（记笔记之王），Typora（Markdown之王），以及VScode（王中王）&amp;hellip; 但当然他们也都有各自的局限，所有对effie还是有所期待的
先说明，这次体验分享完全是使用一次的感受，如果有不全面的不正确的地方还望指正
现在下载只要去 effie官网 下载就可以了，貌似也不需要邀请码了，感觉被上流社会抛弃了，目前最完善的应该是macos版本
下载页面
使用微信或者apple id登录（不知道这种不自己维护账号的方式，是不是现在国内主流软件的趋势）。使用微信登录之后，在微信上会有登陆的提醒，登陆的地址是由api服务器跳转的，看来李老师还是投入了一些成本运营的，不知道压力承载能力怎么样（手动狗头）
再说一下本地编辑器使用感受，先说明这个UI设计是我觉得很好的（码农视角），看得出来是有用心思考过的，与传统庞大功能堆叠的app不同（也希望能保持住不要朝着那个方向发展）
UI设计
打开的说明界面，让我有些许羞涩，毕竟第一次被人称为思想家，明明自己很普通
编辑器依旧是基于markdown做的开发，语法规则与markdown一致，不过多级标题貌似没有什么太大区别，只有前面标注了H1H2&amp;hellip;
最有特色的功能，并且感觉投入最多精力开发的功能，就是思维导图了
可以在文本编辑器中直接以子项目形式编辑，并转化成思维导图 编辑好后可以一键直接转换成思维导图，速度很快，也可以直接在思维导图上进行编辑
对于经常使用思维导图的工作者，effie应该是很香的
除此之外，另一个神奇的功能就是云端直接发布，看来着实是投入了一些成本去做运营的&amp;hellip;
File-&amp;gt;Publish，可以选择公开或者private，之后就会直接生成url，你分享的东西会直接在平台上分享出来。不过略显尴尬的就是public发布的东西目前还不知道如何删除，以至于全平台都是各种做测试的“文章”&amp;hellip;
不过这个思路倒是好的，可以朝着个人建站或者文章分享平台方向发展，当然这个功能对于文档编辑器而言，并非一个刚需了吧
就文档编辑器而言，还是有一些局限性的，比如对markdown语法的支持并不完善，换句话说集成做的不够好
试了下输入公式
目前只有在国内的服务器，对于海外用户唯一的影响可能就是蹬官网会慢一点&amp;hellip;
不过还是希望李老师的产品越做越好，这么精致的小app，如果能朝着开源社区做就更好了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新州路考fail经历分享</title>
      <link>/zh/2021/03/dt/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 18:46:19 +1100</pubDate>
      
      <guid>/zh/2021/03/dt/</guid>
      <description>三战更新 三战终于过了，热泪盈眶..
说一下总结的几点经验吧：
 这次没有开我自己的车，用的是驾校的车。这一点还是很重要的，驾校的车普遍比较小，另外副驾驶下面还有刹车，可能考官心理会好一些。再一点，一定要装出自己不会开车的样子，考官可能会接受度高一点。如果自己的车性能好的话，用驾校的车还比较好控制速度，像我的车随便一脚油2000转都到了60，经常不注意就会超速 考场很重要。由于之前两次失败的经验，我对north ryde仇恨感倍增。因为一个好朋友前段时间刚刚在rockdale考过，一次过，索性就也追随他的脚步去了rockdale，之前也有上网看一些评价，似乎还不错。相比north ryde，客观来说路况也更简单些，最高限速路段也不过60，而且车很多完全开不到；小路里也都是give way，甚至没有路牌，完全不给stop sign扣分的空间。  这次也算是天时地利人和了，上午练车的教练和下午的考官都很好，今天开车其实表现得并不好，考完回到考点以为是稳稳会挂，没想到居然扣了6分通过了。话说这次教练车是小飞度，操控确实不错，难怪全网吹爆。
总算是赶在eastern之前可以开车了，也算是天无绝人之路，虽然因为疫情Brisbane又去不成了。希望大家都可以顺利通过驾考拿到Full license！
二战更新 今天二战，一开始也不知道自己是幸运还是不幸，居然直接报上了一周之后的考试。因为我现在是L牌，所以我又把那个教练找来了，考试之前再简单练一下。
直接说结果吧，又是fail。。
和那个教练开了半个小时回到了service centre，他刚好有一个学员刚考完试，看样子是一个年龄很小的女孩，也是没过..他这次要提前走，不能陪我到考试结束，搞得我心里还是有点慌，心想要是再挂可怎么办，车怎么开回去又是个事。。
今天是一个白人考官，但感觉上又没有上次的印度考官态度好，全程没有和我聊过什么天。
这次开的路线和我上午练习的差不多，所以开的时候还是比较有信心的，上次挂我不是扯超速么，这次我速度也严格把控好了，限60我开50，限50我开40，恰好是3点多，学生放学，车开的也都比较慢，心想这次应该不会有什么问题了吧。
不过这次的考官不像上次，即便immediate fail之后还要我把全部流程做一遍。这次我大概开到一半多的时候就意识到这个傻x要挂我了。本来说好要三点掉头和kerbside parking的，但是我只做了kerb parking，就觉得在往回开了，并没有走正常的考试路线。但我又想不到哪里出了问题，在开的时候还是有一丝侥幸心理。
回到service center，果然不出所料，又是immediate fail。他给出的原因竟然是，因为我左转弯压bus lane超过100m了。。卧槽当时我真是心态崩了，这事什么尼玛傻*原因？你有尺么？从红绿灯到路口总共长度不超过300m，我总不能到路口才变道吧？这比超速还让人觉得不能接受。我强忍住情绪，和他说了几句，但感觉也无济于事，这玩意真的一点讲理的空间都没有，说不定他看我第一眼，或者看到我的车，就已经想好要挂我了？看我自己一个人来的，就想挂我了，觉得我拿个L牌还这么自信？又或是对Chinese license有偏见，政府对Chinese license换驾照有限制？过后想想真是恶心，nsw service这帮傻x是真恶心。
还好，我在现场找到了一个刚刚考过的人，陪我把车开了回去，感谢一下。BTW，他当时的考官是个华人。
不想多说什么了，下次应该会换考点了，North Ryde的考点真的有毒，其实对有几年开车经验的人而言，什么路线真的不重要，主要还是看考你的是什么人。我觉得我已经能把我做的做到位了，所有细节都做到了，但如果真的想挂你，可以找一万个理由来说你，你却只能任人宰割。这个东西永远没有argue的空间，人家可以站在道德制高点说你开的确实有问题，奈何你怎么说。还是那句话，车上一个sensor，一个摄像头都没有，全凭考官一张嘴，想挂你就像老太太过清晨的马路简单。表面看似严格，实则是一个个考官丑陋的嘴脸。
再一个，下次我可能直接用驾校的车了吧，不会再开自己的车了，不知道是不是他们对用自己车的人有什么偏见，而且我这车本身就大，按理说他看到我开这车和开车的状态，就能感觉到我不是新手的水平了吧？还挂我，是不是意味着就想挂我这样的？觉得越是老司机越不会守规矩，放一帮没开过车的人full license到马路上做杀手？变相给州政府做创收？真是傻x。
他们永远意识不到对你会有什么影响，对你的生活会造成多大的困扰。这一周，悉尼下了整整一周的雨，我天天只能坐一个小时的火车去上学。这一周都没有去gym。马上就eastern了，我们还约了很多活动，要去露营，去朋友家，还要出去玩租车，现在因为一个驾照的事情，计划全部都要打乱，人生变得一团糟。
今天回来心态有点崩，什么正事都没做，今年真是什么都不顺，虽然去年前年也不顺。不知道生活怎么在我这就这么难。我真的是已经强行乐观了。唉不过科研还要继续，明天一定振作起来吧，明天写点有用的东西。
 背景 我在悉尼已经开了五年的车了，虽然在国内也有开，但那个时候刚拿驾照，技术很一般，就先不算了。
虽然开了这么久的车，对这次路考依然保持着很认真的态度和敬畏的紧张感
前一段时间也有找教练练习过两个小时，对路线和考试规则都有一定的掌握，今天在考前也在youtube上看了各种路考的视频，准备还算是很充分了
关于老司机是否需要找教练带着练的问题，我个人觉得是不太需要的；有几个重点的地方知道了就好，问一下刚考过试的朋友或者网上随便查一下
教练带着你开一遍，无非也就是把你网上查得到的东西和你再说一遍，你有机会实践一下，还能让教练看一下你实践的是否正确，但也仅此而已
如果一看是很成熟的司机，教练一般也不会说什么
之前也听说过，这帮傻*考官喜欢搞事情，身边很多老司机朋友，都考了好几次才过；担心想这么寸的事情不会让我赶上吧
这大概是我保留的唯一的侥幸心理
考试之前 我选择了north ryde的考点，据说是相对简单的考点，大概是因为车相对少？不过对于住在这附近的人来说，我并没有觉得路有多好开，毕竟这么多年在悉尼，东南西北基本都搬过了，早晚高峰的epping rd不比parramatta rd强多少。况且Parramatta rd还堵车，你还不会超速
这是后话了等下再说
下午的service centre人满为患，建议还是早去一点比较好，无论是knowledge test还是driving test，都是差不多到时间去就可以安排考试的，早去早结束；当然稍微迟到一点，关系也不大
选车的话，我就用我自己的车，之前有考虑过借个小车来考试，因为我的SUV还是有点大
但是后来想想还是算了，一个是借车还是租车都有成本，万一出了事故都麻烦，再一个自己车路感熟悉，配置还高一点，前后雷达啥的都有；如果自己的车比较好的话，考官是不是坐着也比较舒服，凭车是不是还有个印象分
安排上考试了之后，先会和他登记一些材料，然后这个人就直接会带着你去考试了
开考之前，会先对车进行一个基本的check，新州的话就只有外观轮胎，左右转向灯和刹车灯
车里如果有屏幕什么的，都是要处于关闭状态，行车记录仪也要关闭，然后就可以听指挥开始了
考试开始了 我可以说非常谨慎和认真的在驾驶，这么一段路我可以说天天都会走，但从没这么累的开过
也不卖关子，我就是fail在了从mq center拐出来的那条路上，具体路名记不清了，限速是50，但周围车基本都是70在开的，我当时大概是开到了55-60之间，而且只是一瞬间左右，因为我完全对车灯发誓我是时刻留意着速度的，但就被他发现了，甚至还提醒我一句，我都不知道他是真看到我的速度表还是蒙的，anyway，当这种场景出现了，被傻*考官提醒了，那基本就意味着fail了
我当时也不知道，还以为是善意的提醒，后来才反应过来，这个傻*地方怎么可能会有善意的提醒？！连善意都不会有</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSI的采集原理</title>
      <link>/zh/2021/03/csi_1/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 01:17:13 +1100</pubDate>
      
      <guid>/zh/2021/03/csi_1/</guid>
      <description>目前从事wifi定位相关研究，有相同研究兴趣的小伙伴欢迎沟通交流哈，陆续更新</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux中无线协议的MAC header分析</title>
      <link>/zh/2020/04/frame_control/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 23:54:33 +1000</pubDate>
      
      <guid>/zh/2020/04/frame_control/</guid>
      <description>协议及linux内核源码的关系 源码部分 回顾linux源码的几个重要知识点：
 skb是不同传输层级之间传递的数据包 skb中存在head，data，tail，end等多个指针将skb分成几块，用来存储数据 skb-&amp;gt;data后会存放ieee80211_hdr信息，代码的表现即为 1  struct ieee80211_hdr *hdr = (struct ieee80211_hdr *) skb-&amp;gt;data;    那么这一部分hdr信息即为协议中MAC层的header信息  IEEE80211 协议 IEEE 80211协议，定义了MAC frame的形式 80211frame
 2 Byte – Frame Control 2 Byte – Duration/ID 4×6 Byte – Address 1 – 4 2 Byte – Sequence Control 2 Byte – QoS control 4 Byte – HT Control (only for 802.11n frames)  在源码中的表现即为
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10  struct ieee80211_hdr { __le16 frame_control; __le16 duration_id; u8 addr1[ETH_ALEN]; u8 addr2[ETH_ALEN]; u8 addr3[ETH_ALEN]; __le16 seq_ctrl; u8 addr4[ETH_ALEN]; int flag; } __packed __aligned(2);   Frame control 具体分析 mac-framecontrol-04</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Latex基本使用教程</title>
      <link>/zh/2020/04/latex/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 19:27:32 +1000</pubDate>
      
      <guid>/zh/2020/04/latex/</guid>
      <description>关于latex的一些基本使用</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>linux开源驱动mac80211,ath9k开发笔记之发送tx</title>
      <link>/zh/2020/03/linux_ath9k_driver/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 15:41:19 +1100</pubDate>
      
      <guid>/zh/2020/03/linux_ath9k_driver/</guid>
      <description>持续更新&amp;hellip;
前言 本文依据个人理解，也是结合在开发过程中遇到的坑和经验来进行的总结和分析。因为个人着重于ath9k的驱动开发，所以重点将围绕ath9k和mac80211展开。此文档的说明顺序和教科书也会有所差别，先从ath9k开始介绍，然后在追溯到mac80211，想当于由下至上的过程，希望能有所帮助。
框架介绍 ath9k传输和接收
 简单来看，发送阶段，userspace（linux内核）向下传的包，也就是所谓的sk_buff，会经过一系列的添加header和tailer的过程，最后进入mac80211 ath9k，也就是一种网卡的驱动，扮演在mac80211和网卡硬件之间的一个接口（API） ath9k会直接调度硬件上包的发送  ath9k的接口 ath9k发送的入口&amp;ndash; ath_tx 1 2 3  static void ath9k_tx(struct ieee80211_hw *hw, struct ieee80211_tx_control *control, struct sk_buff *skb)    从mac80211下来的包，会直接call到ath9k_tx这个api 在main.c中，定义了  1 2 3 4 5 6  struct ieee80211_ops ath9k_ops = { .tx = ath9k_tx, .start = ath9k_start, .stop = ath9k_stop, ... }    所以后续会以ath9k_ops这个结构体去回调ath9k_tx，那么问题来了，mac80211准备发包的时候是如何call到ath9k的呢？ 回到mac80211中，发送tx的函数是ieee80211_tx()，其中会call到drv_tx()，目测这个是给下层发送的函数 在mac80211中，定义drv_tx，这里是进入ath9k的入口  1 2 3 4 5 6  static inline void drv_tx(struct ieee80211_local *local, struct ieee80211_tx_control *control, struct sk_buff *skb) { local-&amp;gt;ops-&amp;gt;tx(&amp;amp;local-&amp;gt;hw, control, skb); }    mac80211中定义ieee80211_local，包含了硬件的信息，其中ops的结构  1  const struct ieee80211_ops *ops; //即为上面定义ath_tx的位置    那么drv_tx()的skb是哪里来的呢？ drv_tx应用在ieee80211_tx_frags中，作用就是把经过mac80211的skb_queue处理并把其中的skb向ath9k发送 这个函数应用在__ieee80211_tx中，具体会在下面的ieee80211部分进行说明  1 2 3 4 5  static bool ieee80211_tx_frags(struct ieee80211_local *local, struct ieee80211_vif *vif, struct ieee80211_sta *sta, struct sk_buff_head *skbs, bool txpending)    总结  tx的流程：ieee80211_tx() &amp;mdash;&amp;gt; drv_tx() &amp;mdash;&amp;gt; ath9k_tx()    ieee80211的接口 ieee80211的入口 1  ieee80211_subif_start_xmit    先说一下这个函数是如何被call到的 在iface的函数中，定义了ieee80211的一系列ops  1 2 3 4 5 6 7  static const struct net_device_ops ieee80211_dataif_ops = { .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker学习笔记</title>
      <link>/zh/2020/03/docker_1/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2020 14:17:40 +1100</pubDate>
      
      <guid>/zh/2020/03/docker_1/</guid>
      <description>安装  ubuntu 安装docker ubuntu 安装 docker-compose   docker 环境遇到的问题 Reference  安装 ubuntu 安装docker 1 2 3 4 5 6 7 8  sudo apt-get update sudo apt install apt-transport-https ca-certificates curl software-properties-common curl -fsSL https://download.docker.com/linux/ubuntu/gpg | sudo apt-key add - sudo add-apt-repository &amp;#34;deb [arch=amd64] https://download.docker.com/linux/ubuntu bionic stable&amp;#34; sudo apt-get update apt-cache policy docker-ce # 验证docker repo添加成功 sudo apt-get install docker-ce # 安装docker sudo systemctl status docker # 验证docker安装成功   ubuntu 安装 docker-compose 1 2 3  sudo curl -L &amp;#34;https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shell脚本笔记</title>
      <link>/zh/2020/03/shell_script/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 12:11:04 +1100</pubDate>
      
      <guid>/zh/2020/03/shell_script/</guid>
      <description>关于shell脚本的一些基本命令记录</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VScode实用插件</title>
      <link>/zh/2020/03/vscode_plugin/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 00:53:31 +1100</pubDate>
      
      <guid>/zh/2020/03/vscode_plugin/</guid>
      <description>陆续更新中
Arduino  specify the arduino path User.setting -&amp;gt; arduino configuration
Cmd path 是启动脚本所在路径，是在arduino应用文件中的路径
Path 是应用所在路径，是在local目录下的路径 右下角 Select 编译器，板子和端口号
编译器和板子可以回到arduino中查看
vscode-arduino-右下标 右上角 操作
vscode-arduino-右上标
分别是：上传，验证，open changes 验证 生成暂时的.vscode文件夹，存储配置信息  SFTP  远程连接服务器 使用vscode编译服务器端程序 设置 1 2 3 4 5 6 7  { &amp;#34;comment&amp;#34;: &amp;#34;comment&amp;#34;, &amp;#34;host&amp;#34;: &amp;#34;ip&amp;#34;, &amp;#34;port&amp;#34;: 22, &amp;#34;username&amp;#34;: &amp;#34;root&amp;#34;, &amp;#34;privateKeyFile&amp;#34;: &amp;#34;_Path_to_the_key_&amp;#34; }    缺点  到现在我都没找到配置文件搁哪，遂卸    Remote-SSH  比SFTP更好用 配置文件清晰 terminal中直接进入远程的terminal路径 缺点  不能远程联入mac系统    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown 使用笔记</title>
      <link>/zh/2020/02/markdown/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 23:55:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>/zh/2020/02/markdown/</guid>
      <description>Tools Basics  调整图片大小    Tools  Typora：支持全平台，可以直接傻瓜式编辑，也可以通过html语句来进行编辑，有模板可以选择，相当于轻量级latex； VScode Markdown All in one：VScode中使用量最大的markdown插件，轻量使用方便，直接markdown语法进行编辑，vscode重度依赖者的福音，支持快捷键输入（cmd+B等），ctrl+shift+p选择指令  Basics 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14  1. &amp;#39;#&amp;#39; 大标题，&amp;#39;##&amp;#39;,&amp;#39;##...#&amp;#39;,依次为次标题，次...次标题 2. &amp;#39;**&amp;#39; 斜体 3. ‘****’ 加粗 4. &amp;#39;[x] task&amp;#39; 添加任务 5. - one: 添加序号，可用tab降级 6. | 来制作表格，ctrl+shift+I: 转换成table 7. &amp;#39;$$ $$&amp;#39; 制作数学公式 8. [tag](Link): 添加链接 9. 添加图片(本地)：![Alt text](path) 10. 文字居中：&amp;lt;center&amp;gt;hhh &amp;lt;/center&amp;gt; 11. 任务列表 - [ ] task - [x] 完成的task 12.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
