<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>澳股 on TERRY HOME</title>
    <link>/zh/tags/%E6%BE%B3%E8%82%A1/</link>
    <description>Recent content in 澳股 on TERRY HOME</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Apr 2021 01:11:03 +1000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/zh/tags/%E6%BE%B3%E8%82%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>20210408小白复盘一下澳股</title>
      <link>/zh/2021/04/20210408/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 01:11:03 +1000</pubDate>
      
      <guid>/zh/2021/04/20210408/</guid>
      <description>先说点题外话，从新手角度出发，感觉每日对股票的复盘还是很重要的，至少从技术面上有所帮助，像中学时总结错题一样。希望可以养成这个好习惯，另外一个需要养成的就是早晨起来看新闻。希望早晨能起来。。。
挑几个我最近着重看好的股票分析一下，我也是小白，就随便品品。今天只聊下对趋势上的把握，还希望高人多指点。
能源板块
虽然不知道算不算是能源板块，AGL和Origin我还是很关注的。有人说AGL和origin应该算是基础设施或者基础服务供应商，我觉得也都合理。这么说来分析AGL的市场走势其实有些许复杂了，既受能源供应（煤炭公司）影响，又受消费市场环境影响，二者难分伯仲。 不过横向看10年历程，个人觉得AGL依然是史上地点，依然有抄底空间。并且作为基础能源供应商，未来依然有恢复的空间。可以预见的原因：
 未来电动车的电源供给不出意外仍然由这几家巨头公司提供，如果看好电动车未来的市场，那电动车闭环内产业内所有公司都会有上升空间。在澳洲的问题是电动车市场仍没有政策的风吹草动，可能回报周期难以确定，但世界趋势是存在的 不知道AGL的下跌是否和澳洲煤炭难以出口有关，个人认为有关，但不是主要原因，之后有机会专门看下AGL的财报再来分析这块。 从2020年疫情开始至今，AGL依然没有起色，基本处于持续下跌状态，然而实际情况是，大部分人在这一年多的时间里，都处在wfh的状态。AGL的下跌一定程度上不太符合常理，除非有特殊政策影响，比如给用户发的福利是从这些供应商身上薅下来的（乱猜）。  同样道理适用于origin等公司，同样也处在历史低点，可以考虑长期持有一下。不过短期内什么走向不确定，可能还会持续下行。AGL技术面没看出来什么，只能看出从3月起似乎有波动拉高的趋势。但org近期貌似可以做成下降三角状态，可以看看是不是还会下破支撑。
IT板块
我关注的APT和Xero，都和世界上其他IT公司差不多，一路走高，没有明显下降的趋势。作为业内人士，对IT公司非常看好，尤其类似Xero这种SaaS（如果对公司业务没理解错的话）的公司，可以说非常看好。对于Afterpay这种公司呢，在疫情期间，人们既想网购又没有钱的状况下，走高是必然；但相对简单的业务逻辑，以及和银行业相比，用户群的忠诚度相对薄弱，长期状况什么样也不好说。
总之对于IT公司而言，后疫情时期的走向还不明朗，当完全解放大家重回工位的时候，对IT公司可能会有一波冲击，到时候可以再看。所以这些股票我目前应该也不会动。
A2M
这个大概是今天的头牌了，在持续跌了一年的情况下，今天居然强势回弹3%，看来有买家坐不住了。这么看k线，好想知道去年12月份发生了什么。。。
这波拉高和三月初略微相似，都是在持续走低的状况下反弹，不知道算不算是市场的应激反应。之前对A2M的理解依然停留在强大的外贸支撑上，甚至和代购也有关，因此国际贸易不开通，A2M也很难看好，毕竟澳洲的市场有限。
其他的
目前其他相对关注的是银行和机场运输方面，银行是因为后疫情时期的促进消费，加上美国的一系列加速金融危机的政策，很难不让人想到银行业的快速放贷，再伴随着目前悉尼楼市的火热。再一个本身银行业就具备得天独厚的优势，尤其在澳洲，银行涉足范围更广，有充分走高的可能。
再有就是机场和运输行业，就等一声令下，大家就可以进场了。这是可以预见的反弹。但是没有消息，就还有持续下行的可能，忽然感觉买涨确实比买跌在这种情况下，来的更放心些。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>澳股投资日记Day One</title>
      <link>/zh/2021/03/commsec/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 01:08:58 +1100</pubDate>
      
      <guid>/zh/2021/03/commsec/</guid>
      <description>时常会后悔本科毕业没有直接读博，辗转当了一名小小的程序员，浪费了两年时间，最终还是回到学校读博了。不过偶尔我也会感谢这段时光，结识了一些好友，也让我知道了程序员的世界是什么样的，知道了广阔的互联网资本世界是如何运作的。
程序员，作为这资本世界的最底层，天生的怀揣着财富自由的理想，不然谁心甘情愿的面对着冰冷的机器日夜996？
在观望了许久之后，也是决定孤注一掷实操一下看看。由于本人身在澳洲，所以就先拿澳股试试水
保持好心态 我的投资生活是从比特币开始的，接触比特币是从做区块链相关程序员开始的。比特币现如今正在经历空前的繁荣，也在不断的刷新着世人对投资的认知。
虽然算不上是很有经验的炒币选手，但在币的交易过程中，还是积累了一些体验
投资不是一日的过程，是长期的积累，短期迅速带来回报是福分，掌握长期的判断力更重要
股票很难带来像比特币一样猛涨的机会，即便是巅峰特斯拉也略逊一筹，但之所以想要转到股票上来，也是因为认识到了这一点
虽然有些人开始质疑巴菲特引导的价值投资理念，因为现在的科技，金融以及市场瞬息万变，过于的长期持有很难意味着对市场的落后判断
这种观点有正确的一面，但绝不意味着股票是一个短期项目，而是意味着对进场出场的时间更精准的把握
换句话说，不要因为一个股票一段时间的猛涨，便过分看好，握在手里不抛；也不要因为股票的猛涨，而觉得差不多就这水平了，过度怀疑市场的判断，及早的抛出
这些都不可取，赔与赚都不重要，核心在于你在其中的判断是怎样的
举个深刻的例子，我在比特币涨到快4w USD的时候卖的。。就不多说了
因此我在投资开始之前，只明白一点，涨与跌不能体现这家公司真实的情况，可能只是市场的表现，不要以自己的收益为标准去衡量，还是从企业的核心和市场的走向去判断
明确自己的投资类型，可以细分到每只不同的股票上
这个直接关乎到你对于交易平台的选择，以及对待一只股票的态度
比如对于一些技术储备充足的科技公司，准备长期持有，就不要被一时的涨与跌所蒙蔽
但对于一些风光的初创，但市场前景一眼望到头，可以投机心理相对重一点，蹭波风口及时收手
总之，买股票归根还是为了赚钱的，不是为信仰开销，这一点需要结合自身的情况，比如准备投资的本金，投资回报周期等，认真的考量
如何选择交易平台 在澳洲的话，如果只炒澳股，大概可选平台有，各大银行的broker（ANZ，commsec，westpac&amp;hellip;），还有一些第三方的平台（IG，CMC&amp;hellip;）；如果还有炒美股港股等需求，还可以考虑很多优秀的国内平台（老虎，富途牛牛，同花顺&amp;hellip;）
这里分别说下我个人选择concern的点： （重要性依次排序） 只炒澳股（或者你人所在地的股票）：
 权威性，稳定性 易用性，直观性 佣金 是否支持外币的股票交易，佣金  因为我个人主用commbank的银行卡，再加上cba的平台不用多说，app也非常好用，所以选择commsec，注册安全简单快捷；佣金的话各大银行都差不多，commsec略高一点，但是最低1000AUD交易以下10刀的手续费，个人觉得还是ok的，毕竟不是全职炒股，还是希望尽可能朝着长期持有走的。详细的收费可以见官网
但是如果你更喜欢短线交易，比如投资金额比较大，或是对盈亏敏感的选手，可能佣金较低的平台更适合你，不过佣金低，可能账户维护费用就会更贵，需要结合投资模式来进行选择
如果还抄其他股票：
 是否支持当地入户 入金是否支持当地币种 交易便携性 佣金  这个部分我还没有实际参与先不说了
澳洲的基金选择（commsec pocket） 在开通股票的同时，我也开通了commsec pocket，也就是澳洲的ETF交易平台；ETF可以理解为，基金公司
commsec pocket这里就不详细介绍了，说明一下开通这个的初衷吧
这是一个对投资新手极好的平台，并且将澳洲的基金公司分成7大类，与其让投资者在众多基金公司中眼花缭乱，不如直接把各种基金以产品的模式引导投资者，让投资者对基金公司的投资产品一目了然
具体的投资项目可以见官网，目前只是移动端的app，很适合没时间管理财，并且希望小额投资的朋友
pocket最小可以50刀投资，并且支持定投，来培养投资习惯
但是对于真正想亲身投资的人而言，这很显然不是最佳选择，毕竟有限的收益，有限的操作和选择空间
我目前打算共同使用pocket和澳股的投资，但二者如何分配portfolio还需要进一步摸索，这个目前预计会根据市场行情以及金融走向而定，比如市场很好的时候，基金可能占比会小一点？这还不确定
目前（2021三月份），目测所有基金都处在相对高点了，后悔没有在疫情正当时参与投资，不过那个时候确实也没多少可支配的钱。我思考再三选择了一些方向，小额投了一下，过段时间来分享收益
澳股的税收政策 这个部分只是初步的了解，如果后续再有了解会补充
对于长期持有的股票（&amp;gt;12个月），报税只需要把股票的收益的50%作为收入即可；但如果短期持有（&amp;lt;12个月），则需全部将股票收益计入收入
当然，如果股票为亏损状态，同样可以用于抵税；获得的股息，同样可以进行退税
如果股票不买，自然就不用报税
因此，还是当地有账户即用当地银行开户会比较方便一些</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>