<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>经历分享 on TERRY HOME</title>
    <link>/zh/categories/%E7%BB%8F%E5%8E%86%E5%88%86%E4%BA%AB/</link>
    <description>Recent content in 经历分享 on TERRY HOME</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Mar 2021 18:46:19 +1100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/zh/categories/%E7%BB%8F%E5%8E%86%E5%88%86%E4%BA%AB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>新州路考fail经历分享</title>
      <link>/zh/2021/03/dt/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 18:46:19 +1100</pubDate>
      
      <guid>/zh/2021/03/dt/</guid>
      <description>三战更新 三战终于过了，热泪盈眶..
说一下总结的几点经验吧：
 这次没有开我自己的车，用的是驾校的车。这一点还是很重要的，驾校的车普遍比较小，另外副驾驶下面还有刹车，可能考官心理会好一些。再一点，一定要装出自己不会开车的样子，考官可能会接受度高一点。如果自己的车性能好的话，用驾校的车还比较好控制速度，像我的车随便一脚油2000转都到了60，经常不注意就会超速 考场很重要。由于之前两次失败的经验，我对north ryde仇恨感倍增。因为一个好朋友前段时间刚刚在rockdale考过，一次过，索性就也追随他的脚步去了rockdale，之前也有上网看一些评价，似乎还不错。相比north ryde，客观来说路况也更简单些，最高限速路段也不过60，而且车很多完全开不到；小路里也都是give way，甚至没有路牌，完全不给stop sign扣分的空间。  这次也算是天时地利人和了，上午练车的教练和下午的考官都很好，今天开车其实表现得并不好，考完回到考点以为是稳稳会挂，没想到居然扣了6分通过了。话说这次教练车是小飞度，操控确实不错，难怪全网吹爆。
总算是赶在eastern之前可以开车了，也算是天无绝人之路，虽然因为疫情Brisbane又去不成了。希望大家都可以顺利通过驾考拿到Full license！
二战更新 今天二战，一开始也不知道自己是幸运还是不幸，居然直接报上了一周之后的考试。因为我现在是L牌，所以我又把那个教练找来了，考试之前再简单练一下。
直接说结果吧，又是fail。。
和那个教练开了半个小时回到了service centre，他刚好有一个学员刚考完试，看样子是一个年龄很小的女孩，也是没过..他这次要提前走，不能陪我到考试结束，搞得我心里还是有点慌，心想要是再挂可怎么办，车怎么开回去又是个事。。
今天是一个白人考官，但感觉上又没有上次的印度考官态度好，全程没有和我聊过什么天。
这次开的路线和我上午练习的差不多，所以开的时候还是比较有信心的，上次挂我不是扯超速么，这次我速度也严格把控好了，限60我开50，限50我开40，恰好是3点多，学生放学，车开的也都比较慢，心想这次应该不会有什么问题了吧。
不过这次的考官不像上次，即便immediate fail之后还要我把全部流程做一遍。这次我大概开到一半多的时候就意识到这个傻x要挂我了。本来说好要三点掉头和kerbside parking的，但是我只做了kerb parking，就觉得在往回开了，并没有走正常的考试路线。但我又想不到哪里出了问题，在开的时候还是有一丝侥幸心理。
回到service center，果然不出所料，又是immediate fail。他给出的原因竟然是，因为我左转弯压bus lane超过100m了。。卧槽当时我真是心态崩了，这事什么尼玛傻*原因？你有尺么？从红绿灯到路口总共长度不超过300m，我总不能到路口才变道吧？这比超速还让人觉得不能接受。我强忍住情绪，和他说了几句，但感觉也无济于事，这玩意真的一点讲理的空间都没有，说不定他看我第一眼，或者看到我的车，就已经想好要挂我了？看我自己一个人来的，就想挂我了，觉得我拿个L牌还这么自信？又或是对Chinese license有偏见，政府对Chinese license换驾照有限制？过后想想真是恶心，nsw service这帮傻x是真恶心。
还好，我在现场找到了一个刚刚考过的人，陪我把车开了回去，感谢一下。BTW，他当时的考官是个华人。
不想多说什么了，下次应该会换考点了，North Ryde的考点真的有毒，其实对有几年开车经验的人而言，什么路线真的不重要，主要还是看考你的是什么人。我觉得我已经能把我做的做到位了，所有细节都做到了，但如果真的想挂你，可以找一万个理由来说你，你却只能任人宰割。这个东西永远没有argue的空间，人家可以站在道德制高点说你开的确实有问题，奈何你怎么说。还是那句话，车上一个sensor，一个摄像头都没有，全凭考官一张嘴，想挂你就像老太太过清晨的马路简单。表面看似严格，实则是一个个考官丑陋的嘴脸。
再一个，下次我可能直接用驾校的车了吧，不会再开自己的车了，不知道是不是他们对用自己车的人有什么偏见，而且我这车本身就大，按理说他看到我开这车和开车的状态，就能感觉到我不是新手的水平了吧？还挂我，是不是意味着就想挂我这样的？觉得越是老司机越不会守规矩，放一帮没开过车的人full license到马路上做杀手？变相给州政府做创收？真是傻x。
他们永远意识不到对你会有什么影响，对你的生活会造成多大的困扰。这一周，悉尼下了整整一周的雨，我天天只能坐一个小时的火车去上学。这一周都没有去gym。马上就eastern了，我们还约了很多活动，要去露营，去朋友家，还要出去玩租车，现在因为一个驾照的事情，计划全部都要打乱，人生变得一团糟。
今天回来心态有点崩，什么正事都没做，今年真是什么都不顺，虽然去年前年也不顺。不知道生活怎么在我这就这么难。我真的是已经强行乐观了。唉不过科研还要继续，明天一定振作起来吧，明天写点有用的东西。
 背景 我在悉尼已经开了五年的车了，虽然在国内也有开，但那个时候刚拿驾照，技术很一般，就先不算了。
虽然开了这么久的车，对这次路考依然保持着很认真的态度和敬畏的紧张感
前一段时间也有找教练练习过两个小时，对路线和考试规则都有一定的掌握，今天在考前也在youtube上看了各种路考的视频，准备还算是很充分了
关于老司机是否需要找教练带着练的问题，我个人觉得是不太需要的；有几个重点的地方知道了就好，问一下刚考过试的朋友或者网上随便查一下
教练带着你开一遍，无非也就是把你网上查得到的东西和你再说一遍，你有机会实践一下，还能让教练看一下你实践的是否正确，但也仅此而已
如果一看是很成熟的司机，教练一般也不会说什么
之前也听说过，这帮傻*考官喜欢搞事情，身边很多老司机朋友，都考了好几次才过；担心想这么寸的事情不会让我赶上吧
这大概是我保留的唯一的侥幸心理
考试之前 我选择了north ryde的考点，据说是相对简单的考点，大概是因为车相对少？不过对于住在这附近的人来说，我并没有觉得路有多好开，毕竟这么多年在悉尼，东南西北基本都搬过了，早晚高峰的epping rd不比parramatta rd强多少。况且Parramatta rd还堵车，你还不会超速
这是后话了等下再说
下午的service centre人满为患，建议还是早去一点比较好，无论是knowledge test还是driving test，都是差不多到时间去就可以安排考试的，早去早结束；当然稍微迟到一点，关系也不大
选车的话，我就用我自己的车，之前有考虑过借个小车来考试，因为我的SUV还是有点大
但是后来想想还是算了，一个是借车还是租车都有成本，万一出了事故都麻烦，再一个自己车路感熟悉，配置还高一点，前后雷达啥的都有；如果自己的车比较好的话，考官是不是坐着也比较舒服，凭车是不是还有个印象分
安排上考试了之后，先会和他登记一些材料，然后这个人就直接会带着你去考试了
开考之前，会先对车进行一个基本的check，新州的话就只有外观轮胎，左右转向灯和刹车灯
车里如果有屏幕什么的，都是要处于关闭状态，行车记录仪也要关闭，然后就可以听指挥开始了
考试开始了 我可以说非常谨慎和认真的在驾驶，这么一段路我可以说天天都会走，但从没这么累的开过
也不卖关子，我就是fail在了从mq center拐出来的那条路上，具体路名记不清了，限速是50，但周围车基本都是70在开的，我当时大概是开到了55-60之间，而且只是一瞬间左右，因为我完全对车灯发誓我是时刻留意着速度的，但就被他发现了，甚至还提醒我一句，我都不知道他是真看到我的速度表还是蒙的，anyway，当这种场景出现了，被傻*考官提醒了，那基本就意味着fail了
我当时也不知道，还以为是善意的提醒，后来才反应过来，这个傻*地方怎么可能会有善意的提醒？！连善意都不会有</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>