<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>股票 on TERRY HOME</title>
    <link>/zh/tags/%E8%82%A1%E7%A5%A8/</link>
    <description>Recent content in 股票 on TERRY HOME</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Apr 2021 01:11:03 +1000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/zh/tags/%E8%82%A1%E7%A5%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>20210408小白复盘一下澳股</title>
      <link>/zh/2021/04/20210408/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 01:11:03 +1000</pubDate>
      
      <guid>/zh/2021/04/20210408/</guid>
      <description>先说点题外话，从新手角度出发，感觉每日对股票的复盘还是很重要的，至少从技术面上有所帮助，像中学时总结错题一样。希望可以养成这个好习惯，另外一个需要养成的就是早晨起来看新闻。希望早晨能起来。。。
挑几个我最近着重看好的股票分析一下，我也是小白，就随便品品。今天只聊下对趋势上的把握，还希望高人多指点。
能源板块
虽然不知道算不算是能源板块，AGL和Origin我还是很关注的。有人说AGL和origin应该算是基础设施或者基础服务供应商，我觉得也都合理。这么说来分析AGL的市场走势其实有些许复杂了，既受能源供应（煤炭公司）影响，又受消费市场环境影响，二者难分伯仲。 不过横向看10年历程，个人觉得AGL依然是史上地点，依然有抄底空间。并且作为基础能源供应商，未来依然有恢复的空间。可以预见的原因：
 未来电动车的电源供给不出意外仍然由这几家巨头公司提供，如果看好电动车未来的市场，那电动车闭环内产业内所有公司都会有上升空间。在澳洲的问题是电动车市场仍没有政策的风吹草动，可能回报周期难以确定，但世界趋势是存在的 不知道AGL的下跌是否和澳洲煤炭难以出口有关，个人认为有关，但不是主要原因，之后有机会专门看下AGL的财报再来分析这块。 从2020年疫情开始至今，AGL依然没有起色，基本处于持续下跌状态，然而实际情况是，大部分人在这一年多的时间里，都处在wfh的状态。AGL的下跌一定程度上不太符合常理，除非有特殊政策影响，比如给用户发的福利是从这些供应商身上薅下来的（乱猜）。  同样道理适用于origin等公司，同样也处在历史低点，可以考虑长期持有一下。不过短期内什么走向不确定，可能还会持续下行。AGL技术面没看出来什么，只能看出从3月起似乎有波动拉高的趋势。但org近期貌似可以做成下降三角状态，可以看看是不是还会下破支撑。
IT板块
我关注的APT和Xero，都和世界上其他IT公司差不多，一路走高，没有明显下降的趋势。作为业内人士，对IT公司非常看好，尤其类似Xero这种SaaS（如果对公司业务没理解错的话）的公司，可以说非常看好。对于Afterpay这种公司呢，在疫情期间，人们既想网购又没有钱的状况下，走高是必然；但相对简单的业务逻辑，以及和银行业相比，用户群的忠诚度相对薄弱，长期状况什么样也不好说。
总之对于IT公司而言，后疫情时期的走向还不明朗，当完全解放大家重回工位的时候，对IT公司可能会有一波冲击，到时候可以再看。所以这些股票我目前应该也不会动。
A2M
这个大概是今天的头牌了，在持续跌了一年的情况下，今天居然强势回弹3%，看来有买家坐不住了。这么看k线，好想知道去年12月份发生了什么。。。
这波拉高和三月初略微相似，都是在持续走低的状况下反弹，不知道算不算是市场的应激反应。之前对A2M的理解依然停留在强大的外贸支撑上，甚至和代购也有关，因此国际贸易不开通，A2M也很难看好，毕竟澳洲的市场有限。
其他的
目前其他相对关注的是银行和机场运输方面，银行是因为后疫情时期的促进消费，加上美国的一系列加速金融危机的政策，很难不让人想到银行业的快速放贷，再伴随着目前悉尼楼市的火热。再一个本身银行业就具备得天独厚的优势，尤其在澳洲，银行涉足范围更广，有充分走高的可能。
再有就是机场和运输行业，就等一声令下，大家就可以进场了。这是可以预见的反弹。但是没有消息，就还有持续下行的可能，忽然感觉买涨确实比买跌在这种情况下，来的更放心些。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>